---
title: "win10 uwp 使用 LayoutTransformer"
author: lindexi
date: 2018-8-10 19:17:19 +0800
CreateTime: 2018-2-13 17:23:3 +0800
categories: Win10 UWP
---

如果需要使用旋转，那么很容易把图片旋转的布局被裁剪。如果需要旋转的控件还在指定的 Grid 内，就需要使用布局的旋转。本文告诉大家如何使用 LayoutTransformer。需要知道，uwp是没有 LayoutTransformer ，这个类是仿照 wpf 的 LayoutTransformer 写的。

<!--more-->


<!-- csdn -->

请看下面的图片，如果直接使用 Transformer 旋转，那么在元素布局完成再进行旋转，于是这时元素就的显示在布局之外。如果是 LayoutTransformer ，是先把元素旋转，然后进行布局。

原图：

![](http://image.acmx.xyz/34fdad35-5dfe-a75b-2b4b-8c5e313038e2%2F201711521149.jpg)

使用 RenderTransform 进行旋转

![](http://image.acmx.xyz/34fdad35-5dfe-a75b-2b4b-8c5e313038e2%2F201711521312.jpg)

使用 LayoutTransformer 旋转

![](http://image.acmx.xyz/34fdad35-5dfe-a75b-2b4b-8c5e313038e2%2F2017115205320.jpg)

可以看到，有时候需要元素旋转之后还在固定的大小内，那么就需要使用这个方法。

如果需要使用 LayoutTransformer 那么需要先创建一个类，这个类用于旋转控件。

```csharp
public sealed class LayoutTransformer : ContentControl
{

}
```

因为这个类很长，所以我就不直接在这里写了。这个类的代码我放在文章最后。在添加完成这个类，然后打开 App.xaml 添加下面的代码，这样就可以定义一个控件，这个控件支持旋转图片。

```csharp

    xmlns:common="using:Common"

    <Application.Resources>
        <Style TargetType="common:LayoutTransformer">
            <Setter Property="Foreground" Value="#FF000000"/>
            <Setter Property="Template">
                <Setter.Value>
                    <ControlTemplate TargetType="common:LayoutTransformer">
                        <Grid x:Name="TransformRoot" Background="{TemplateBinding Background}">
                            <ContentPresenter
                                x:Name="Presenter"
                                Content="{TemplateBinding Content}"
                                ContentTemplate="{TemplateBinding ContentTemplate}"/>
                        </Grid>
                    </ControlTemplate>
                </Setter.Value>
            </Setter>
        </Style>
    </Application.Resources>
```

然后就可以在xaml使用旋转，需要先引用。

```csharp
           xmlns:common="using:Common"

            <common:LayoutTransformer x:Name="jnuTphpltg">
                <common:LayoutTransformer.LayoutTransform>
                    <RotateTransform Angle="-90" />
                </common:LayoutTransformer.LayoutTransform>
                <Image Margin="10,10,10,10" Source="Assets/158839197671.jpg" RenderTransformOrigin="0.5,0.5">

                </Image>
            </common:LayoutTransformer>

```

如果需要在代码进行旋转，可以使用下面的代码

```csharp
		   jnuTphpltg.LayoutTransform = new RotateTransform()
            {
                Angle = 90
            };
```		



参见：[http://igrali.com/2012/09/17/layout-transform-in-windows-8-winrt-xaml/](http://igrali.com/2012/09/17/layout-transform-in-windows-8-winrt-xaml/ )

LayoutTransformer 代码

<script src="https://gist.github.com/lindexi/5e71b24447a36f383493dce0858dd55a.js"></script>

如果无法看到上面的代码，请看[https://gitee.com/lindexi/codes/lrjpk87owdt5nmu1qsa3c36](https://gitee.com/lindexi/codes/lrjpk87owdt5nmu1qsa3c36)

